\subsection{Use-Case Diagramm Routensuche}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=\linewidth]{images/use-case}
\label{fig:systemmodell}
\caption{Use-case Diagramm: Routensuche}
\end{figure} 
\textbf{Akteure:} Benutzer, Administrator\newline\newline
\textbf{Anwendungsfälle:} Routensuche, Gebäudesuche, Kartenbearbeitung und Adminlogin\newline\newline
\textbf{Textuelle Beschreibung:} Ein Nutzer kann ein einzelnes Gebäude suchen und Routen ausrechnen lassen. Beide Funktionen holen sich die nötigen Daten aus der Datenbank. Der Benutzer kann sich auch als Admin einloggen und wird nach erfolgreichem Login zum Administrator im Administratormenü. Dort kann er die Karte bearbeiten, die Veränderungen werden auf der Datenbank gespeichert.
\newpage

\subsection{Zustandsdiagramm Routensuche}
\begin{figure}[H]
\centering \includegraphics[height=17cm]{images/rplaner_zd}
\label{fig:systemmodell}
\caption{Zustandsdiagramm Routenberechnung:}
\noindent Im dem Diagramm ist der Programmablauf sehen, der eintritt, wenn ein Benutzer eine Route sucht.
\end{figure}


\subsection{MVC-Diagramm}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=\linewidth]{images/systemarchitektur}
\label{fig:systemmodell}
\caption{MVC Diagramm der Softwarearchitektur}
\end{figure}
\pagebreak
\noindent 
\textbf{MVC-Diagramm:}\newline
Der Nutzer kann die Karte verschieben, drehen und zoomen. Die jeweilige Aktion wird dem Nutzer sofort angezeigt.\newline
Der Nutzer kann ein einzelnes Gebäude suchen. Im Model wird dann die Datenbank abgerufen und nach dem gesuchten Gebäude gesucht. Das Ergebnis wird dann auf der Karte ausgegeben.\newline
Das Programm zeigt die Favoriten des Nutzers an, welche aus dem lokalen Speicher abgerufen werden. Der Nutzer kann auch Favoriten bearbeiten, die Änderungen werden im lokalen Speicher gespeichert.\newline
Der Nutzer kann sich eine Route ausrechnen lassen mithilfe der Parameter Start- und Zielort. Die Route wird dann im Model berechnet, wobei der Graph aus der Datenbank benutzt wird. Anschließend wird die Route dem Nutzer angezeigt.\newline
Der Nutzer kann sich als Administrator einloggen mithilfe von Benutzernamen und Kennwort. Die Eingaben werden dann mit der Datenbank abgeglichen und, wenn sie korrekt sind, kommt der Nutzer ins Adminmenü. Dort hat er Zugriff auf Administratorfunktionen. Ändert er sein Passwort, wird das neue Passwort in der Datenbank gespeichert.\newline
Im Administratormenü bekommt der Admin Hintergrundbild und alle Knoten und Kanten angezeigt. Diese werden aus der Datenbank abgerufen. Er hat auch die Möglichkeit, diese zu bearbeiten, die Änderungen werden in die Datenbank gespeichert.\newline
Der Administrator kann auch eine Ereignislog sehen. Diese wird aus der Datenbank abgerufen und dem Administrator in einer Liste angezeigt.